屙出來的是「文化」

屙出來的是「文化」

中國一個遊學團來香港進行文化交流，三十多歲成年團長帶着十幾個少年，一到尖沙咀地鐵站就馬上交流具中國特色的文化。其中一個少年據悉「閙肚子」，當眾脫褲，在地鐵站就地大便。十幾個團友圍觀，包括那個團長，一臉坦然自若。

有女途人拍片，並用台灣國語質問團長，「你帶他們來香港，你這麼大的人，你連這麼小的事情你都處理不了？你讓學生這樣大便？你是這樣教學生的？還有，你為甚麼不處理？你為甚麼要讓我們香港人來處理？」

女途人可能在台灣居住太久，太不了解香港現狀了。香港人、台灣人「閙肚子」會去廁所，中國人「閙肚子」則就地解決，這個早就被定性為「文化差異」。

也正因為兩岸三地之間存在「文化差異」，所以中國的遊學團才要來香港進行「文化交流」，既然肩負「文化交流」重任，來到香港的地鐵站脫褲、蹲地、大便，再留下一堆蘇州屎讓香港人處理，便是盡了「文化交流」的責任，香港人要學習的是包容，會說台灣國語的香港人亦不例外。

有人問為甚麼香港人往地下丟一個煙頭都會被罸款，清潔阿婆放下垃圾兩分鐘都會被告，中國人隨地便溺卻不會被拉？

那是因為香港人丟的是垃圾，中國人屙出來的是「文化」。再者，以中國人的邏輯，他們不把街道弄髒，清潔工就會失業。這個，同樣是「文化差異」，香港人，你懂不懂？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
賭命的阿婆 (馮睎乾)

下一則
下一則
突然就變成了藍絲 (曾志豪)